內地營運iCloud 可隨意披露信息

內地營運iCloud 可隨意披露信息

蘋果行政總裁庫克（Tim Cook）

【本報訊】蘋果公司素來以系統安全性及私隱保密度見稱，惟內地iCloud服務於去年2月28日轉由具內地官方背景的「雲上貴州」營運，惹來私隱安全爭議。無國界記者組織曾對此表示擔憂，稱駐中國記者若繼續使用，將會面對很大的安全風險。

雲上貴州為貴州省政府與阿里巴巴集團的合作項目，且由省國資委派駐監事會進行監管。內地iCloud也由央企中國電信的雲端部門接管。中國電信宣稱這是為了提高連線品質，而蘋果行政總裁庫克（Tim Cook）去年也強調，資料會加密，內地政府不會擁有解密鑰匙。然而，魔鬼在細節，iCloud在針對內地用戶條款中，列明如果雲上貴州認為合理，可向執法機構和政府官員披露賬戶信息，甚至刪除相關內容，且毋須通知客戶，而受影響的主要是將「國家或地區」設置為「中國大陸」的蘋果用戶。這形同讓內地用戶的iCloud資料更容易由政府任意取用。

相關新聞：中國區Apple Music 封殺達明一派專輯下架 何韻詩陳昇同消失

上一則
上一則
中國區Apple Music封殺達明一派專輯下架 何韻詩陳昇同消失

下一則
下一則
狩獵隊終結 漁護署加人手搬遷野豬